---
aid: 9025
zid: 87818
title: "實驗室規模與工業規模"
author: robacadu
date: 2012-12-20 09:58:02+07:00
lastmod: 2012-12-20 14:21:00+07:00
---

robacadu 于 2012-12-20 09:58:02 发表了：

穿到 17 世紀 300 年以上的代差

會有多少優勢呢?

如果質量優勢足夠的話

是否可以不用執著於工業規模

改用實驗室規模搞出一批產品

是否就也可能完成制霸的夢想?

---

崂山矿泉水 于 2012-12-20 10:24:44 发表了：

估计不行 消耗量够不够都难说

---

tr19821201 于 2012-12-20 10:29:57 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-12-20 10:37 编辑_

舍得成本的话，可以搞一批雷酸汞，当然前提是 你得先搞浓硝酸 无水酒精啥的

装备个几百号人还是有希望的

---

604 于 2012-12-20 10:50:54 发表了：

实验室规模制霸世界比较容易，关键是你是研究生物武器的实验室就行。

---

钟利时 于 2012-12-20 11:17:33 发表了：

> 604 发表于 2012-12-20 10:50
>
> 实验室规模制霸世界比较容易，关键是你是研究生物武器的实验室就行。

这么干的结局一般是被人当巫师烧死。

---

petrus 于 2012-12-20 11:43:15 发表了：

这个情况是这样的，从来都是庞大的下游产业支撑顶端的实验室，从没听说实验室能支撑实验室的。打比方说，想造一小块合金钢，最少要有一个耐高温坩埚，一个带蓄热室的高温炉子，要有足够的耐火砖，足够的矿，足够的生铁修蓄热室，足够的技术修鼓风机.....

---

604 于 2012-12-20 11:49:27 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-12-20 11:17
>
> 这么干的结局一般是被人当巫师烧死。

举个例子，你搞个邪教，给信众种牛痘，然后往其他地区散步天花。其他势力想找出烧你的人手都不一定够，全都躺下了。

---

Brain1127 于 2012-12-20 14:21:14 发表了：

天花也要看的吧。。

印第安人是历史范围内从来没有这东西。

你放到印度那旮瘩。。水花貌似都飘不起来一个吧。

---
